<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string name="openar">শুরু করুন</string>
    <string name="lib" translatable="false">এই এপটি কিভাবে কাজ করে</string>
    <string name="about">আমার ঐতিহ্য সম্পর্কে</string>
    <string name="detect">ক্যামেরার মাধ্যমে নোট সনাক্ত করুন</string>
    <string name="select">লাইব্রেরি থেকে নোট বাছুন</string>
    <string name="five">৫ টাকার নোট</string>
    <string name="tentaka">২০ টাকার নোট</string>
    <string name="twentytaka">২০ টাকার নোট</string>
    <string name="hundred">১০০ টাকার নোট</string>
    <string name="details" translatable="false">" EMK সেন্টারের অর্থায়নে, Amar Oitijjho / আমার ঐতিহ্য হল একটি আন্ড্রয়েড আপ্লিকেশন যার অন্যতম উদ্দেশ্য বাংলাদেশের বিভিন্ন সাংস্কৃতিক ঐতিহ্যের স্থান সম্পর্কে শিশুদের কৌতূহল জাগিয়ে তোলা। এই কার্যক্রমে প্রত্যন্ত, দূরবর্তী এবং সুবিধাবঞ্চিত এলাকায় বসবাসকারী সম্প্রদায়ের সাথে সংযোগ স্থাপনের একটি বিশেষ লক্ষ্য নিয়ে আমার ঐতিহ্য কাজ করছে। এই অ্যাপটি ডেভেলপ করেছেন স্থপতি ইমামুর হোসেন, স্থপতি ফারিবা সামিয়া অমি, অ্যাপ ডেভেলপার আতিকুল ইসলাম এবং অ্যাপ ডেভেলপার তাশদীদ হোসেন।"</string>
    <string name="hello_first_fragment" >বাংলা / English</string>
    <string name="take_note">একটি ৫, ২০ বা ১০০ টাকার নোট নিন</string>
    <string name="second_instruction">নোটটি ভাঁজ থাকলে সমান করুন। টাকার নোটটিকে টেবিল বা কোনো সমতল স্থানে রাখুন। নোটের যেই পাশে ঐতিহ্যের স্থানের ইলাস্ট্রেশন আছে সে পাশটি উপরে রেখে আলোকোজ্জ্বল জায়গায় নোটটিকে রাখুন।</string>
    <string name="third_instruction">আমার ঐতিহ্য অ্যাপের শুরু করুন বাটনে ক্লিক করুন। এরপর পরবর্তী অপশনে "ক্যামেরার মাধ্যমে নোট সনাক্ত করুন" সিলেক্ট করুন। অ্যাপের ক্যামেরা অন হবে। ফোনটিকে এবার নোটের সামনে ধরুন। আমার ঐতিহ্য অ্যাপ এখন টাকার নোটটিকে চিহ্নিত করা শুরু করবে। </string>>
    <string name="fourth_instruction">নোটটি চিহ্নিত হলে আপনি নোটের ঐতিহ্য স্থানের ইলাষ্ট্রশনটির বাস্তব থ্রিডি মডেল দেখতে পাবেন।</string>
    <string name="five_taka_title">কুসুম্বা মসজিদ</string>
    <string name="five_takah">কুসুম্বা মসজিদ বাংলাদেশের নওগাঁ জেলার মান্দা উপজেলার কুসুম্বা গ্রামের একটি প্রাচীন মসজিদ। বাংলাদেশের পাঁচ টাকার নোটে এই মসজিদের ছবি দেওয়া আছে। বাংলায় আফগানদের শাসন আমলে শূর বংশের শেষদিকের শাসক গিয়াস উদ্দিন বাহাদুর শাহর রাজত্বকালে জনৈক সুলাইমান মসজিদটি নির্মাণ করেন ১৫৫৮-৫৯ খ্রিস্টাব্দে। মসজিদটি আয়তাকার এবং দৈর্ঘ্যে ৫৮ফুট, প্রস্থে ৪২ফুট। দুই সারিতে ৬টি গোলাকার গম্বুজ রয়েছে। মসজিদের মূল গাঁথুনি ইটের হলেও এর সম্পূর্ণ দেয়াল এবং ভেতরের খিলানগুলো পাথরের আস্তরণে ঢাকা।</string>
    <string name="twenty_takat">ষাট গম্বুজ মসজিদ</string>
    <string name="twenty_takah">ষাট গম্বুজ মসজিদ বাংলাদেশের খুলনা বিভাগের বাগেরহাট জেলায় অবস্থিত একটি ইউনেস্কো ঘোষিত বিশ্ব ঐতিহ্যবাহী স্থান। মসজিদটির কোন শিলালিপি না থাকায় ষাট গম্বুজ মসজিদের প্রতিষ্ঠাতা ও নির্মাণকাল সম্পর্কে সঠিক কোনো তথ্য পাওয়া যায়না। তবে মসজিদের স্থাপত্যশৈলী দেখে খান-ই-জাহান ১৫০০ শতাব্দীতে এটি নির্মাণ করেছিলেন বলে ধারণা করা হয়। ২০ টাকার নোটের উপর এটির ছবি আছে। মসজিদটি উত্তর-দক্ষিণে বাইরের দিকে প্রায় ১৬০ ফুট ও ভিতরের দিকে প্রায় ১৪৩ ফুট লম্বা এবং পূর্ব-পশ্চিমে বাইরের দিকে প্রায় ১০৪ ফুট ও ভিতরের দিকে প্রায় ৮৮ ফুট চওড়া। দেয়ালগুলো প্রায় ৮·৫ ফুট পুরু। ষাট গম্বুজ মসজিদে গম্বুজের সংখ্যা মোট ৮১ টি, সাত লাইনে ১১ টি করে ৭৭ টি এবং চার কোনায় ৪ টি মোট ৮১ টি।</string>
    <string name="hundred_takat">তারা মসজিদ </string>
    <string name="hundred_takah">তারা মসজিদ পুরান ঢাকার আরমানিটোলায় আবুল খয়রাত সড়কে অবস্থিত। সাদা মার্বেলের গম্বুজের ওপর নীলরঙা তারায় খচিত এ মসজিদ নির্মিত হয় আঠারো শতকের প্রথম দিকে। ১০০ টাকার নোটের উপর এটির ছবি আছে । খ্রিষ্টীয় আঠারো শতকে ঢাকার জমিদার মির্জা গোলাম পীর (মির্জা আহমদ জান) এই মসজিদটি নির্মাণ করেছিলেন। মোঘল স্থাপত্য শৈলীর প্রভাব রয়েছে এ মসজিদে। ঢাকার কসাইটুলীর মসজিদেও এ ধরনের বৈশিষ্ট্য লক্ষ্য করা যায়। মির্জা গোলামের সময় মসজিদটি ছিল তিন গম্বুজঅলা, দৈর্ঘ্যে ৩৩ ফুট (১০.০৬ মিটার) আর প্রস্থে ১২ ফুট (৪.০৪ মিটার)।মসজিদের বতর্মান দৈর্ঘ্য ৭০ ফুট (২১.৩৪ মিটার), প্রস্থ ২৬ ফুট (৭.৯৮ মিটার)। </string>

</resources>